# BE06 Epic Energy System

Progetto finale del corso Epicode BE 06 - Anno 2022

## Consegna

Occorre realizzare il backend di un sistema CRM(Contacts customer relationship managment) per un'azienda fornitrice di energia, 
denominata "EPIC ENERGY SERVICES", 
che vuole gestire i contatti con i propri clienti business.

Il sistema, basato su Web Service REST Spring Boot e database PostgreSQL, deve permettere di gestire un elenco dei clienti, 
che sono caratterizzati dai seguenti dati:
__CLIENTE__:
- ragioneSociale
- partitaIva
- email (è l'email personale)
- dataInserimento
- dataUltimoContatto
- fatturatoAnnuale
- pec
- telefono
- emailContatto (è il contatto di riferimento)
- nomeContatto
- cognomeContatto
- telefonoContatto

Ogni cliente può avere fino a due indirizzi, uno per la sede legale(sicuro) ed uno per la sede operativa(potrebbe anche non averlo).

Un __INDIRIZZO__ è composto da 
- via
- civico
- località (non è la città o il comune ma un'informazione aggiuntiva della via, es la contrada)
- cap
- comune 

I comuni sono gestiti attraverso un'anagrafica centralizza e sono caratterizzati da un nome e da un riferimento ad una provincia, 
anch'essa gestita in anagrafica centralizzata e caratterizzata da un nome ed una sigla. 
Il popolamento del db che è indispensabile all'inizio lo possiamo fare anche con la procedura di gestione dei comuni 
come avevamo fatto per l'app del codice fiscale

I clienti possono essere di vario tipo: (non è una enum) 
- PA (pubblica amministrazione)
- SAS
- SPA
- SRL

Associato ad ogni cliente c'è un insieme di fatture. Le FATTURE (Invoices) sono caratterizzate dai seguenti dati:
- anno : Integer
- data : Date
- importo : BigDecimal
- numero : Integer

Ogni fattura ha uno stato. Gli stati fattura ( informazione, fattura pagata, fattura emessa, fattua non pagata) possono essere dinamici, 
in quanto in base all'evoluzione del business possono essere inseriti nel 
sistema nuovi stati.

Il back-end deve fornire al front-end tutte le funzioni necessarie a gestire in modo completo(tutti i CRUD su questi dati) 
(Aggiungere, modificare ed eliminare)i suddetti elementi.

Deve essere possibile ordinare i clienti per:
- Nome
- Fatturato annuale
- Data di inserimento
- Data di ultimo contatto
- Provincia della sede legale.

Deve essere possibile filtrare la lista clienti per:
- Fatturato annuale -> ok
- Data di inserimento (con between) if con un confronto tra date -> ok
- Data di ultimo contatto -> 
- Parte del nome -> ok

Deve essere possibile filtrare le fatture per
- Cliente 
- Stato
- Data
- Anno
- Range di importi

Per gestire in modo efficiente un numero cospicuo di elementi, occorre utilizzare la paginazione.

Prevedere inoltre un sistema di autenticazione e autorizzazione basato su token JWT che permetta a diversi utenti di accedere alle funzioni del 
backend e di registrarsi al sistema. 
Un UTENTE è caratterizzato dalle seguenti proprietà:
- username
- email
- password
- nome
- cognome

Gli utenti possono essere di tipo USER, abilitato alle sole operazioni di lettura, oppure ADMIN, abilitato a tutte le operazioni. 
Un utente può avere più ruoli.

* Importazione Comuni e Province
Viene fornito un elenco dei comuni in formato CSV (comuni-italiani.csv), che deve essere importato nel sistema per mezzo di una 
appositoa procedura Java da eseguire manualmente per popolare il db. Viene fornito inoltre un secondo file (province-italiane.csv) 
contenente la corrispondenza tra nome provincia e sigla ed anch'esso deve essere importato ed integrato con le informazioni relative ai comuni.
In realtà questi possono avere errori, quindi si consiglia di usar eil sito dell'Istat

Contestualmente alla realizzazione del sistema occorre inoltre:
- Realizzare una collection Postman contenente tutte le chiamate alle API del servizio, comprese quelle di autenticazione
- Implementare i principali test con JUnit


****** ESERCIZI EXTRA ******
Si riportano due tracce di esercizi extra da proporre agli studenti nel caso in cui essi riescano a completare il progetto principale
 in anticipo rispetto alla scadenza prevista. Da proporre a discrezione del docente.

1. Realizzare un piccolo frontend per il nostro applicativo/api di backend, sfruttando le tecnologie viste nella settimana 8, giornata 4, 
ovvero THYMELEAF. Realizzare un piccolo portalino con delle pagine che permettano l'accesso alle funzioni CRUD e di ricerca sulle entità 
Cliente, Fattura, Utente, Comune, Provincia. Per confezionare e adeguare rapidamente l'estetica del portale, sfruttare una libreria come BOOTSTRAP,
da inserire nei contenuti static della nostra app SpringBoot.


2. Realizzare un piccolo servizio separato, secondo l'architettura MicroServices, vista nella settimana 10, giornata 3, 
che interroghi parte delle API presenti nel resto dell'applicazione, per la realizzazione di statistiche sui clienti, 
basate sulla categoria di fatturato e distribuzione sul territorio nazionale (provincia/regione). 
A sua volta, questo servizio secondario dovrà essere richiamato dal client costruito al punto 1. 
per la realizzazione di una "dashboard" di visualizzazione e distribuzione clienti.
